講鏟片Ryan大戰導演會

導演會今次pk了

得罪方丈

//香港電影導演會剛於過去的周日舉行晚宴，當中除了頒發年度大獎以外，還包括了改選新一屆會長，當中資深導演張婉婷女士當選新一屆會長。然而，香港電影會其公開處理上，卻因為公關人員的表現釀成公關災難。

香港電影導演會經由一個非香港電影導演會賬號電郵發出邀請，邀請傳媒採訪三月十日舉行的香港電影導演會30周年晚宴暨年度頒獎禮，當天「講。鏟。片」亦有派員採訪。

一般而言，對於一些電影採訪活動，向傳媒發出新聞稿是基本要點，特別是在頒獎禮完結時以新聞稿形式或是以網站更新形式提供相關稿件或資訊。

然而，在採訪過程中，香港電影導演會負責的公關人員（下稱「公關人員」）在整個採訪過程中，既沒有向傳媒提供新聞稿件，亦沒有提供完整得奬名單。結果「講。鏟。片」於周日晚上頒獎禮結束後、要從各方面了解以提供報導。

一般而言，公關人員也許因為時間問題未能提供即時新聞稿，又或是未能於網站更新，基本上可以透過翌日提供新聞稿件便可處理相關的問題，同時也可以讓部份未克出席的媒體得悉資訊並作出報導。

不過，看來這位「公關人員」卻用了另一個手法去處理。

該名「公關人員」於周二去訊 「講。鏟。片」網站，先是質疑本網誌沒有到場採訪。而到今早十時許，仍作有關質疑，並且指「得獎名單即場畀大家，各大報都沒有問題。」同時更直接「為何只有你有問題呢？除非你根本沒有到場。」

如斯的「公關人員」態度怎樣？我們也許可以作此分析。

當聲稱「得獎名單即場畀大家」，在字面上理解是要即時聽結果，也代表著該名「公關人員」沒有提供完整名單的方法與途徑，當中包括常見的透過新聞稿形式，又或是透過官方網站發佈的形式。
與此同時，該名「公關人員」以自己的方法推論「講。鏟。片」人員沒有採訪，但實際上與事實不符。而且，其實無論有沒有到場採訪，不是該也提供完整名單給傳媒報導麼？莫非一些未克出席的媒體就不用報導？
至於「各大報都沒有問題」就等同一切，是否代表該名「公關人員」親疏有別？向不同媒體提供不同待遇？
從星期日頒獎禮採訪至今，該名「公關人員」仍未提供完整新聞稿件，到底是不知道公關人員需要有如斯的責任？還是不懂得去提供麼？
至於該位「公關人員」責任怎樣，相信可讓各位讀者自行判斷。

該位「公關人員」代表香港電影導演會，未知道是否如斯的態度也是香港電影導演會的態度呢？相信各位香港電影導演也許可以了解一下。

說到這裡，又是「講。鏟。片」著名的「奪命四式」時間，各位觀乎上文與圖片的內容，就以下的陳述句作出判斷，看看是「正確」、「錯誤」、「部分正確」還是「無從判斷」。

香港電影導演會「公關人員」沒有做好本份，在採訪過後提供新聞稿件。
香港電影導演會「公關人員」處事不公，就媒體出不出席也自以為是。
香港電影導演會「公關人員」處事茍且，沒有提供公關人員應有服務
香港電影導演會「公關人員」欠缺危機處理意識，令提供名單的小事化大。
香港電影導演會「公關人員」態度惡劣，對香港電影導演會造成負面形象。
香港電影導演會「公關人員」諉過於人，試圖掩飾自己力有不逮。
香港電影導演會「公關人員」逃避責任，至今仍未提供新聞稿件。

鑑於中學文憑考試在即，故此特別為考生提供練習。各位在觀畢上句對話後，請選出可形容香港電影導演會「公關人員」合適字眼（可選多項）：

潑婦罵街 惡形惡相 表現幼稚 技巧絀劣
逃避問題 不負責任 欠缺誠信 指鹿為馬//

on9 當有趣？？？